想參選嘅巴𢇃打，不如認真諗下成立政黨先

首先
大家都知道有唔少地方係自動當選
大家都會好唔甘心，因為自動當選哋絕大部分係親中派
除咗資源落入佢哋手，更重要係會增加喺嗰區嘅影響力
區議會選舉從來只係佢第一步
佢哋只要喺大時大節宣傳佢哋幾好幾好
（我嗰區，未參選都未見過佢，選完又消失）
立法會選舉自然會有人被洗腦

但如果巴絲打用獨立身份去做
第一：
資源上一定唔會集中，選舉有啲嘢係大家會重覆
例如admin 工作，設計文宣，印刷等等
呢啲工作如果係獨立身分的話
個成本將會好多
我之前做過飲食公司嘅admin
都係要印宣傳品、單張之類
往往同人傾價錢都係越少量，成本越貴
設計方面，一間舖同3間舖其實想差嘅時間唔係太多
但如果係獨立人士，凈係上述嘅設計、印刷，已經令大家用好多成本
唔好講admin嘢
第二：
做得選舉，參選人一定會有情緒
例如俾人讚會開心，俾人屌會唔開心
仲有遇到難題又會緊張之類
獨立身份當情緒低落嗰陣會覺得孤軍作戰
情緒波動一定比政黨身份大
冇人傾訴，冇人提醒
最後只係諗埋一邊

組成政黨
資源可以集中
如果有錢可以選擇一個地方做總部，入面有人設計、傾印刷、admin
有啲物資可以批發形式購買
可以開會去講返對手行動
從而去制定對策

push

我可以幫手青衣

lm

係
但最好係將連登參選人成立一個政黨
集中資源
正所謂一人計短二人計長
有事都可以一齊諗計去解決
眼見而家好多XXX關注組，好多時只可以做到嗰區嘅事務
好難再進一步

諗起青年新政

有一樣要注意
想參選嘅人
所有FB, IG 等等公開嘅場合
唔可以有過宣揚港獨等用語
以免被選舉主任DQ

想選立法會就可以組黨，但係區會就唔建議

區議會四百幾個選區，根本你組左政黨都集中唔到資源

你唔做任何嘢都即刻dq咗你個黨

青年新政前段做得好好
但民族自決同本土，已經歸邊
立法會選舉贏好多時有梁天琦

要小心1人DQ, 全黨覆沒

連登黨個feel夠晒black mirror嘅waldo

啱
將所有不利因素剔除
再唔放心，自己申請多個acc

政黨好似容易被dq?

背景都要清白
好易畀人篤
最好就揀啲完全無講過港獨嘅人
同埋政黨主張用字都要小心
陣間好似眾志咁全部被dq

都唔係咁講㗎，
我嗰邊「創建力量」都係得一個係立法會
仲有，有啲所謂獨立參選人，其實好有可能有其他政黨
我哋唔知

咁都dq，我屌佢老母啊
即刻捉個選舉主任出嚟屌

政黨只講民生，應該冇乜事啦。
你改連登黨就死緊
係人都知連登係咩地方

我幫手大圍or大嶼山區

係
講下啲滅鼠、登革熱、流感、巴士站呢啲廢嘢，好多人Buy
理念講下係服務居民就得

上屆選舉咪咁囉，話個黨“有意圖違反基本法”跟住俾人q埋（好似係）

冇辦法，要跟佢哋玩法
仲有好多香港人覺得政府話你錯就係錯
要做嘅就係唔好俾政府話你錯先

唔洗政黨，只要你係後生仔女，獨立素人

我即刻知咩事，識揀

當然唔排除會有紅底大陸後生仔會走出黎魚目混珠

當相信明眼既連登仔會識揀

我地唔係無腦廢老藍絲

區議會就算組黨都建議組地區型政黨，始終區議會民生議題行先

呢樣嘢就要一開始開會要點面對傳媒
有啲乜係唔講得（獨立）
有啲乜係成日講（韓國瑜成日講發大財，我哋可以講保民生）

我個區好多廢老

之前大南社區前進嘅阿權社工嘅做法可以參考一下，成日派刊物搞展覽搞工作坊搞市集去落地，雖然最後都係輸俾對家蛇齋餅糉嘅經民聯。

感覺上玩區議會係絕對唔能夠講政治，只可以講小市民鄰里利益嘅嘢，如果要講政治，或者留力等立法會比較好。

唔洗政黨都有一樣嘢，
就係成本問題
設計要請人、印嘢印得少又貴
admin、財務、社交媒體 都係成本

凈係義工可以幫到幾多次

IT9可以支援

正確
區議會講民生
立法會講民生政治
民生冇得輸
政黨成立都可以係講民生
可以唔用政黨呢個字眼
用組織？團體？

其實比例上，好多人覺得唔需要自由民主
要有政黨去建制既票

政黨應該來唔切
一個鬆散的聯盟可能較好

方向一：開宗名義
表明政治立場搶建制位

方向二：成立真建設派
都係搶建制位
但少講政治理念

好多五毛鼓吹選舉無用

根本而家政府唔驚你，隨左你真係係選舉上施壓

而家要成立組織唔係咁易......
無記錯係要警署批

pish

不了，會成個黨DQ你

係咪呢個？
1. 甚麼組織可以根據香港法例第151章《社團條例》註冊？
根據香港法例第151章《社團條例》，所有在香港成立的組織都須於其成立一個月內註冊為社團，但已根據其他條例註冊的組織除外。各組織可按其宗旨、運作或性質而自行決定根據合適的條例註冊。如有個別團體上的疑問，請諮詢你的法律顧問。

政黨?咪玩啦, 去排喜茶咪算lo

所以可先考慮聯盟，
大家只有共同理念--搞好民生
無組織，無大台

作為中坑，我願意資助一位報名費

一講本土、獨立就一定DQ啦
如果講民生都DQ。。。。

經過今次，搶建制票應該要有人扮淺藍

個POST好熟 出面好似都有十幾個呢啲POST

如果你預左打長久戰，歡迎睇下(長文)
以下係某絲打諗左好耐既長文，求大家認真睇落去。

提你，如果到時有五毛話你政黨係連登發跡嘅，就一定俾人dq，解到呢樣出到閘嘅，我叫全家三口投鳩你

區議會全無地區工作既應該趕唔切

連登黨

梁天崎當年都係無錢靠人捐錢印宣傳單張

利：有捐

獨立候選人好易比人以為係鬼界票

要吸引過去社民連，人民力量既失敗經驗
可以提議未來的社區發展，
尤其是老既村

留到tg?

佢哋驚呀嘛
區議會選舉恐怖在拎政府資源去宣傳自己
呢個比起係咁同人講：我係為大家好，大家唔好支持民建聯
相差好遠
要人相信你，就要有人知道你存在
你要存在就要咁做
到時要參選立法會、支持其他人，都容易宣傳好多

仲有，只要做少少嘢，例如綠燈延長3秒
啲居民就覺得你好
好多居民以為區議員係做義工咁

愛香港 保民生 拚經濟 發大財

我覺得政黨好容易俾人既感覺係
冇咗自己獨立既立場
係區選黎講 每個區情況都唔同

如果本區利益同政黨利益有衝突既時候
好難同人去解釋
例如興建骨灰龕等等既議題
本區選民好大機會反對
但全港其他市民可能都支持
係咁既情況下應該黨先？定本區市民先

相比之下我覺得搞選舉聯盟會更好
大家只有選擇既時候集中資源去搶議席
但選完之後
一般時間下大家會有交流
但主要都係各自為政
唔洗跟大隊
咁可以保留自己立場同保護本區利益

係區選黎講對重民生既市民好似有更大吸引力

所以一定唔可以連登黨

就係去介鳩d自動當選既保皇狗
就好像上屆高登18區計劃咁

咁你組個黨只講民生究竟有咩用

葵青手足表示有興趣

得罪講句
如果有任何人俾DQ
可以難聽d講句即刻割席
保護其他參選人

支持

叫民主建國聯盟
簡稱"民建聯"

明既自然會明

選舉主任問你建乜國咪答建設中國

踢走保皇黨 區議會招義工/參選人

都係，
要訂立底線
就算各有各做都好
有啲乜都一定唔可以做要講定
或者到時開會

仲有獨立身份去做，選到就爽YY
選唔到乜都冇，所有工作白廢，仲要蝕埋錢
其實選舉唔係一時三刻
就算選唔到，政黨都可以用資料去做當區嘅地區工作

支持, 我覺得係要跌鑊金親身體會過, 全部由頭經歷至少一次先會知選舉已經冇用, 我自己都用左 3 屆垃圾會選舉先完全死心

港聯 可以嗎?

如果連登巴絲比較建議以連線，或者同盟式去參選，因為黨給人組織性較強，而這些可以較鬆散，但又可以將相同理念表達，即係好似好多傘後組織

好多政黨都係講民生
就算組織都係講民生
啲親共嘅組織開宗明義講保民生

直接叫共橙黨

只講民主只係暫時性既姐

啱

中港聯 可以吸多D票 比人惑覺中立一D, 成功之後再分其他名就可

選舉主任前設你建國係獨立

自組嘅九龍城泛民主派助選團

今晚會係紅磡tkw派626leaflet
有1500張左右 求加入

支持
就叫連登黨啦

支持
我地愛國愛港，反對港獨，全心擁護基本法

喂
有興趣
pm我
我個grp有5個傘兵黎緊選！！

自組嘅九龍城泛民主派助選團

今晚會係紅磡tkw派626leaflet
有1500張左右 求加入

好似我呢邊，九東
選區議會同選立法會都唔會當選
好多時唔係對手強，係你投嗰個人，市民唔仲意

一出閘就死啦

認真
時代革命
承上啟下
以前未成功既野
由我地延續落去

本土 搶泛民 搶建制

推

仲革命？
政府DQ你都嚟唔切

大家唔好諗定會唔會俾人dq
佢真係dq到再算
唔好白色恐怖，自己dq自己

唔得

政治素人點會dq你
班濕鳩ao都唔會識咁多人

yes
除非你經常性講你點憎政府
點憎中國
咁佢咪會DQ囉
之前青年新政都冇DQ過
但而家可能會

革命一定係要推翻政權？
無必要咁主觀睇件事
同埋可以點dq?

搵國師做後盾啦

有政黨會被DQ

其實唔同地區都應該有社區組織

例如灣仔有楊雪盈嘅灣仔好日誌、維多利亞協會、灣仔廣義；觀塘有東九，搵到合適嘅就可以加入

咁樣拎黎比自己人打下飛機架je
諗下點真係選到好過

要睇佢當時有冇食藥

我可以幫手

呢個幾好應該可以吸引到d中間派選民

最好用返社區網絡呢種名去打選戰
如果用乜乜黨呢種名，好易俾人有政黨感覺
一有比較好易會揀返民建聯
打返當地社區網誌會易做好多

唔好將你個黨同連登拉上關係
見鑊屌鑊呀

沙田可以幫手

啱，唔可以用連登，千其唔好
係人都知乜事

推，已加入，多謝

高登精神Sir

而家呢個政府我肯定你呢頭成立個頭就被人bam, 一係全部DQ晒

全力支持

支持

到時立法起一千萬新單位

人人有平屋住

反而班廢老炒樓退休
反對

推！

應該要個名+大聯盟
而家咁多乜乜大聯盟支持政府+警察
可以混水摸魚
啲廢老+廢中潛移默化
可能見到大聯盟就覺得自己友
可以呃下票

所以要做到好似建制咁，唔係口講建制，做法都係
要講民生，唔講政治
因為係區議會，區議會係服務居民

溫馨提示
要預備見到兩三隻鬼

愛港聯, 好易比人DQ, 話你只愛港..... 用中港聯, 因為有個中字頭

大聯盟真係幾好，
仲要而家好多都係標謗自己講民生

讀media
成事想搵人設計排版可以搵我
你肯選 我肯同你一齊由0到100

就算而家講乜名，最後都唔可以用

用聯盟形式

都係天琦加持

以我區經驗睇 都係政綱夠貼地好 仲要平日出現多d
不過好睇你想𠝹建制票 定真係選到 玩法唔同

叫香港共產黨

白鴿分裂出黎果個區政聯盟又係用聯盟做名

經民聯合陣線聯民建制力量

可唔可以捐錢

組成左 我第一個課金

小小愚見: 你要先講, 習總理也不會容許你林鄭月蛾你一家都係英藉賣國賊. 如果要攻擊, 先講中國既好, 之後講對手背景, 再插佢, 你就可以有D廢佬既票啦... 因為D廢佬, 講黎講去都講賣國. 佢地都唔會講中共領導人壞話

連教

焚我殘驅
洪洪聖火
生亦何歡
死亦何苦

保民生穩經濟大聯盟

我覺得好多連登人想𠝹票
但𠝹票只係用得一時
真正改變香港係要選到

𠝹完佢哋選唔到咁點？
建制派大把資源，區議會辦公室都可以唔退租
地區工作佢又照做

只要選到先有用
就算選唔到，都可以用政黨其他資源得閒出下鏡

叫馮驊收皮先啦

保生經大聯盟 ??? 一陣變左做 "煲生薑大聯盟"

或者可以試下集中投放資源係今年嘅新選區？不過見某d新選區都宣傳左有一段時間

屌你老母馮驊

連2M＋1都未收得林奠皮
馮驊更加難啦
對好多人覺得佢對市民冇利益冲突

E家有200萬01人FOLLOW 政治, 不用怕

啲中年呀叔對後生有偏見
容易有戒心
所以組政黨一定要有啲三、四十步嘅坐陣

如果成立政黨/大聯盟就可以同佢哋鬥
搵個人得閒落區做下戲
得閒send 下email 同政府講邊支綠燈太夠耐

首先應該做下research
邊區最多建制邊區最多非建制
邊區最易入(以前一直冇人爭自動當選)
有咗天時地利 再加埋自己嘅人和
成事機會大D

搵個化妝 化老少少既, OK??

笑死

當你想做真建制，現實就會逼你變成新民黨
上一個政綱係真建制嘅係王維基，事實係黃藍都唔buy

今日新聞睇到
佢地已經mon緊依d po
準備對付天琦咁對付我地

成立一個社會黨,okay？

岩啊好多都係搭個棚開個大聲公派禮物

用做黨標誌

選舉委員會話要篩走你就篩走你
天琦做到狗咁既樣都唔比過
根本我地就算過到一關都唔會比過第二關

recap 翻王維基政綱
是其是非其非

天琦只不過想簡簡單單咁做個代議士為民發聲
都唔撚得 我屌馮驊

一定要用民建聯果隻藍色！

唔好意思唱少少反調, 我同意之前有巴打講一人 DQ 全黨覆沒, E家選舉主任太大權, 是但一區搵藉口 DQ一個人真係唔難, 然後執住呢個人所屬政黨DQ晒就 PK

我明白組成政黨可以集中資源同攤分成本, 但我覺得大家冇必要 "公開" 組成一個 "組織", 大家名義上唔屬同一個組織, 唔等於大家私下唔可以聯繫, 一樣可以透過 "義工" 私下統籌做文宣, 就好似 民X聯 同 工X會 咁, 背地裡點勾結都好, 但名義上大家獨立就唔會比人一網打盡.

所以唔啱聽都好, 希望各位有意參選既唔好組成政黨, 用返獨立人仕出戰, 再由其他義工幫大家背後統籌

黃大仙區我可以幫手
發夢928 69 612 前線

認真 拖建制落馬
同連登做議員兩回事

屌那星 日撚日見阿婆
處理嘅可能係佢家事 同樓上鬧交
成撚尻日開會 咩咩處 咩咩民政局

唔撚係有得俾你發展所長
最撚大獲係泛民班友就話請到人做啫
你請邊個？一係就唔覺意請5毛
一係就連登仔 ，但連仔個個都係軍師
你叫軍師做街坊工作4 5年 拎皮幾野？

重點係拉佢落馬
啲位點派 啲飯民應該神撚早come 下
話俾大家聽助攻下

簡單嚟講 我地應該係整到個campaign同民記工記參唔多去界票 唔撚係落場打

搵下有無學校老師（中學大學），屋企人，到時幫手宣傳

天琦一開始講咗獨立
就算轉風，正常人都唔會信
正如如果蔣麗暈反中國
你都唔會信啦

補充句 皮幾係議助 分分鐘冇tim

口頭既野
佢係之前簽衰仔紙都承諾埋
濕鳩政府係以主觀咁樣篩選

個名又似 順便設計個似民建聯既LOGO吸埋淺藍

王維基係支持經濟發展同時有本土優先考慮
佢對梁振英政府亦係不信任，當然有私怨存在
正係你所講嘅完美建制

條仆街就係主觀，佢就係覺得天琦唔係代議士咁簡單

推到有黨為止

可幫手宣傳

不如考慮主打林鄭劈長者津貼果單野?

我啱啱參考咗佢個政鋼
佢有講
55、基建「有起貴、無起錯」，支持高鐵，支持三跑，但要追究超支。至於一地兩檢，則要求香港境內必須由港人管理
黃唔Buy

2、撤換梁振英

3、取消功能組別，取消比例代表制，立會全由地區直選
藍唔Buy

自己變成四不像

呢啲就係民生啦

用力推

佢要DQ你
政黨同聯盟有咩分別?

保民生抗修例大聯盟

唔贊成, 你地的行動力係建基於網絡力量, 可以隨意做, 多人有多人做, 少有少做, 一做政黨你的動員未必可以咁實在同自由

馬灣撚
荃灣/葵青區都可以黎幫下手

唔贊成，依家政黨、組織已經太多、碎片
應該整合起黎

可以參考下沙田區政 好似唔係政黨

發夢見到我同緊其他委員開會
主席話係青年黨搵幾個生面口出黎加入果個網上新黨, 未入閘前都要保持低調, 到最後入閘個日先出POST 講下港獨果D, 殺佢地一個措手不及, 蓆都割唔切就DQ 晒, 爽!

到時成立聯盟就得, 以便識別

政黨: 你要公開人知
聯盟 (私下) : 點證明你地係朋友?

可以加入

網絡我哋有
但資源呢？各有各做成本會大
當有10個人都，就要有10種設計
成本對一個政治素人嚟講係好大因素

政黨/聯盟，要開會訂立共識
頭先有巴打講得好
選後可以各有各做，民生個個唔同
但要有共識
當選唔到嘅地區都可以拎資源繼續去做
上次選舉，有啲巴打輸咗
之後已經停晒，乜都冇再做
咁啲人只係會覺得佢係呃選票

開個建制黨𠝹得一票得一票。

可以玩聯盟
但有協議
如果唔係，相信唔少人會拎完利益唔付出
如果成功就轉政黨

青衣d區比泛民新仔霸曬啦

聯盟實際上點可能做到咁秘密
你舉例既 民X聯 同 工X會
係人都知佢地勾結

唔好再好似游b佢地咁喇
一定要正正經經咁宣誓
有啲咩入咗去先再講
連入都未入到去 講乜都冇用

我都可以

連盟

反對同連登扯上關係
依家抗爭形象太明顯

將連登參選人啫，唔係連登
出到去，邊個知佢係連登人？

我未夠21，可以助選
一夠就參選埋都仲得，屌你老母

但係你地打算玩嚟緊呢屆？趕唔趕得切啊，選舉工程好多架喎

見好多巴打今日冇啦啦話要做
我俾個建議大家
希望大家唔會做得太辛苦

我舉個例正正想講呢樣野， 你明知佢地係一伙，但佢地名義上唔係一伙，所以選舉主任可以DQ參選人A, 但唔可以用同政黨B5埋念呢個原因去 DQ埋其他人

我舉個例正正想講呢樣野， 你明知佢地係一伙，但佢地名義上唔係一伙，所以選舉主任可以DQ參選人A, 但唔可以用同政黨同埋念呢個原因去 DQ埋其他唔相關人仕

如果分配到資源就OK
最怕落選當condom咁就慘
聯盟又好，政黨又好
因為有資源去做
就算落選都繼續係度做嘢
建制派識得諗長遠
唔會落選就停低嗰區工作
如果用獨立身份組成聯盟
咁落選地區就只會停低所有工作
因為冇俾到資源佢做嘢

呢個上屆應該都試過

仲有，政黨要啱政府口味
咁就唔會DQ

Push

不如叫香港之燈，話想照亮香港前路

9up 巴好似搞緊？

咁同雨革d後班傘後政黨有咩唔同

我都覺依家先攪太遲，不過都好過比佢哋自動當選

大家可以睇下呢個
係講文宣既方向

其實全香港得一個目標，就係下一代

叫 本土民主青年新政前線！

簡稱本民青政前

我又潑少少冷水， 距離區選好似時間唔多，相信呢刻肯企出黎既都係憑一腔熱血，而無咩相關經驗，亦可能無概念選完之後其實要做乜同點做。。。呢刻要制定晒所有方案，應該無可能

我想問下大家出選初心係乜？其實就係想阻止自動當選，搶走建制資源， 所以我地可唔可以先見步行步，揾到人同錢出選先， 真係入到閘先再打算， 至於落選後點做後續工作，到時大把時間諗

有冇慈雲山巴打有興趣
可以幫手

一開始就發聲明

冇識人呀
睇住咁多巴絲打講參選
想將我諗法講出嚟

雨革講本土

果時大部份都講民生呀， 就係講民生突然彈出黎先無人投， 加入當年既組織先好過自己組

時間唔多，但可以試下
當十個人參選
除咗交參選費之外，亦可以俾到啲錢請人設計、加印嘢
連登夠18歲就要去投票
就算到最後得返3個當選
呢3個都可以俾資源其餘落選做下地區工作
（整個banner ，大時大節就痴下宣傳單之類）

當然，如果參選巴打覺得唔可行，咁唯有各做各先

認真 你搞還搞 咪撚拉埋連登落水

鳩吹民生無人信， 區議會真係要做實事先有人投

巴打講得好

人民改寫區議會
區議會改寫立法會
立法會改寫政府

人民已經因爲今次改寫咗少少
嚟緊第二步就係區議會

某程度上係，只係俾個建議大家
我嗰邊啲區議員連見都未見過咁滯
係大時大節先會改下宣傳單張咁
但居民已經習以為常
啲人以為真係做實事

認真，我講嘅任何嘢唔係想大家用連登名義去做
因為而家連登可能=DQ證據
如果巴打要參選，就係要打民生

之前9up議政巴係咪有講過

見到啦，概念差唔多

係，就係咁

可幫手將軍澳

鉛水村的想幫手

有興趣

可以tg我傾傾

當年濫交嘅中資抄登
到而家開始成立政黨

要組黨都唔關所有論壇事
唔好拉落水，對連登或參選人好危險

好同意爸打既概念

而家個政府既表現真係非常強差人意
由雨傘運動開始我一直好想參政為香港出一分力 但應該由邊度開始起步都好困惑

我嘗試過去搵唔同工黨自薦 有d會問吓你資料之後有左影 有d直頭唔覆你

大部分既區議員只係選擇前會出現 一但當選就完全冇左影 究竟係唔係真誠為社區服務都好有疑問

香港仲有一班好有熱情既年輕人想為大家既家盡一分力去作出改變 無奈地卻因腐敗既體系要無從出發 先去做政治助理 之後轉社區幹事 繼而出選區議會 再參選立法會 變成左一條唯一既道路 重點係必須要有政黨庇佑 能夠真正以獨立侯選人參與而可以突圍而出既手足 可以話少之有少

礙於背景 資料 名聲 支援 既缺乏 即使有一夥熱誠既心去貢獻 亦只換來一場空想 我相信團結就是力量 凝聚一個有共同理念既團隊各補不足發揮所長 成功只是時間性問題

係呀，仲有諗深一層
原本啲政黨入面咁多人
點解佢要你打尖做區議員、點解佢唔俾原本嘅人做先？
佢哋有呢啲考慮因素

泛民係唔夠人去挑戰全部選區
家下係建議同路人去挑戰親共派自動當選既區

現時民氣之下，唔係無可能贏

另外，建議個聯盟可以叫「沉默大多數」

唔要大台

推呀

先留名

沉默大多數

如果真係搞個政黨參選 我有興趣幫手（獻策方面）

又搞多次青年新政，又比政府DQ多次

真心想出多啲力 唔想香港咁撚樣

【召集鍵盤戰士】G20 全球洗版大行動！！

工未必人人罷得到，
但鍵盤戰士咁容易做，
唔係咁都唔做啊？

叫晒啲台灣fd share

我地個個都想

東區撚表示可以助選